.. Описание su
   su_intro.rst
   Описание sudo
   sudo_intro.rst

Принципиальное отличие ``sudo`` от ``su`` - команда ``sudo`` **запрашивает пароль текущего пользователя**, в то время как команда ``su`` **запрашивает пароль пользователя root** для выполнения команд от имени пользователя ``root``.

Командой ``sudo`` (также как и командой ``su``)  может быть запущен командный интерпретатор ::

  sudo /bin/bash

Для такого использования у команды ``sudo`` есть специальная опция::

  sudo -i

.. sudo -i <shell>
   Имитирует login ???
.. sudo -s <shell>
   Позволяет запустить shell пользователя по умолчанию или заданный

В тоже время, команда ``su`` может не запуская командного интерпретатора выполнить отдельную команду::

  su -c <команда>

``su`` и ``sudo`` могут выполнять команды и запускать командный интерпретатор от имени любого пользователя::

  su <имя_пользователя>
  su <имя_пользователя> -с <команда>
  sudo -u <имя_пользователя> -i
  sudo -u <имя_пользователя> <команда>

.. note::
   При установке RedHat совместимых дистрибутивов GNU/Linux создается специальная группа администраторов системы - ``wheel``.
   Пользователи принадлежащие этой группе имеют право выполнять команду ``sudo``.
   Создаваемого в инсталляторе пользователя можно добавить в группу ``wheel`` указав, что он может получать права администратора системы (выполнять команду ``sudo``). 
